---
title: >-
    شمارهٔ ۴۷ - در طور مخدومی
---
# شمارهٔ ۴۷ - در طور مخدومی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به مستی در دلم گردد خیال روی یار امشب</p></div>
<div class="m2"><p>که سازد هر زمان در گریه‌ام بی‌اختیار امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به حالم شمع را گر دل بسوزد گو سر خود گیر</p></div>
<div class="m2"><p>که در هجران مرا تا صبحدم اینست کار امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خیال آن پری دارد بدان حالم که می‌خواهد</p></div>
<div class="m2"><p>که رو بر کوه و صحرا آورم دیوانه‌وار امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تماشا را شده همسایگان بر بام‌ها حیران</p></div>
<div class="m2"><p>که این مجنون دگر از گریه گشته بی‌قرار امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اگر آب سرشکم غرقه سازد ناصحا از پند</p></div>
<div class="m2"><p>زبان کوتاه کن ما را دمی با ما گذار امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ملولم از حیات ای دل عجب کز کاروان عمر</p></div>
<div class="m2"><p>نخواهد بر غریبستان به عقبی بست بار امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مده جام شراب ای ساقی دوران که می‌خواهد</p></div>
<div class="m2"><p>که از جسم حزین فرقت گزیند جان زار امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>هزاران شب رسید ای فانی از هجران به روز اما</p></div>
<div class="m2"><p>نبیند روی روز ار خود بود چون من هزار امشب</p></div></div>